「整理」「集合」疑似冒警恐怖分子襲擊新城市廣場遭市民制服

7月14晚，一批懷疑冒充香港警察嘅恐怖分子襲擊沙田新城市廣場，其中一名恐怖分子被一批英勇市民制服。

該批恐怖分子穿戴整套香港防暴裝備，配備防暴盾，但身上卻沒有任何警員編號、或於當眼位置展示委任証。部分恐怖分子更以反光膠紙、反光鏡掩飾身分、阻礙記者傳媒拍攝。

恐怖分子於晚上約9時30分突然衝入沙田新城市廣場，恐嚇一般市民。

有小朋友受驚，需由身邊大人保護。

其中一名恐怖卻意圖攻擊小朋友，令人發指。

部分市民逃離商場，但恐怖分子意圖將其趕至高速公路，迫上絕路。

有市民不幸遭到恐怖分子脅持、受到不合理的插眼虐待下，以口咬指還擊。

另一市民被恐怖分子打暈，仍遭虐待，手腕被其中一名指揮官扭斷。

部分市民欲以人道主義，希望救援其中一些傷者卻遭恐怖分子阻撓而。其中一名市民在懷疑有傷者因失救致死而痛哭。

一輪混亂後，一名恐怖分子繼續追打無辜市民。但在落單的情況下，一批英勇市民合力制服該恐怖分子，再移交記者。

事件平息後，警察一哥盧偉聰探望部分因對付恐怖分子而受傷警員。有傳媒質疑他放生恐怖分子、不斷推市民、部分警員上前線對抗。現場有市民不滿他的處理方法而問候其娘親表達不滿。

有警方家屬亦表示一哥不斷推前線上前作為市民及恐怖分子的磨心，一再姑息一班疑似冒警的恐怖分子，感到十分憤怒，意圖發動圍堵一哥住所表達不滿。

歡迎補充

推